<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comments on: Aguas con las sectas	</title>
	<atom:link href="/2010/09/02/aguas-con-las-sectas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2010/09/02/aguas-con-las-sectas/</link>
	<description>Andrés Gónzález Aragón &#124; Technolgy and more</description>
	<lastBuildDate>Mon, 18 Jul 2011 22:47:34 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.1</generator>
	<item>
		<title>
		By: Quantium		</title>
		<link>/2010/09/02/aguas-con-las-sectas/comment-page-1/#comment-39016</link>

		<dc:creator><![CDATA[Quantium]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Sep 2010 17:36:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=197#comment-39016</guid>

					<description><![CDATA[In reply to &lt;a href=&quot;/2010/09/02/aguas-con-las-sectas/comment-page-1/#comment-39015&quot;&gt;Miguel Tadeo&lt;/a&gt;.

Hola Miguel,

No tomo a mal que comentes en el post, de hecho siempre me halaga que alguien se de el tiempo de comentar y leer mi blog, muchas gracias por ello.

Tengo mis reservas en lo que toca a seguir esta discusión que considero ociosa, ya que no soy psicólogo y me hace mucha falta conocimiento de esa materia como para que, al igual que al Sr Aparicio, me autorice de ninguna manera a hablar profesionalmente del tema, sobre todo tratándose de una disciplina (por no llamarle ciencia) tan joven como lo es la psicología.

Aquí el punto a discutir no es si funciona o no, ya que para definir las premisas para discutir aquello primero necesitaríamos definir el &lt;em&gt;como&lt;/em&gt;, osea el objetivo para el cual &lt;em&gt;funciona&lt;/em&gt;. Y como encontrar un objetivo definido en la búsqueda del bienestar psicológico es algo bastante trillado creo que estaría yo contribuyendo a la ignorancia en lugar de eliminarla al discutir de algo que sólo un psicólogo con doctorado o un psiquiatra con especialidad en la matería podría.

Lo que sí es un hecho es que el Cuarto Camino está considerado y registrado como secta en varios paises, incluidos México.

Como dije al principio del post, este no es un blog que hable de ateismo y mi intensión no es que lo sea. El objetivo del post es expresar mi sorpresa cuado alguien se refiere al Cuarto Camino como:

&lt;blockquote&gt;&quot;Lo más serio que he visto&quot;&lt;/blockquote&gt;

 en lo que a la psicología se refiere.

Me gustaría que mi amigo, primero que nada fuera a terapia con un psicólogo, leyera algo de psicología formal, lea lo básico de filosofía (Platón, Aristóteles, Cicerón, Kant, Descartes, Nietszche, etc) y después nos de su punto de vista respecto al Cuarto Camino.

Lamentablemente mi amigo tiene 62 años, la semana pasada me confesó que en toda su vida sólo ha leido un libro de principio a fin y ese fué uno de los de el Sr Aparicio. En base a ese comentario le dí la razón, definitivamente es lo más serio que ha leido, porque no ha leido nada.

Debo de confesar que aún estoy algo shokeado por el hecho de tener que aceptar algo que me venía diciendo mi esposa hace algunos años: &lt;em&gt;En este pais la gente no lee&lt;/em&gt;. Cuando me decía esto le daba la razón a medias, creía que se aplicaba a regiones alejadas, provincia, donde la gente no tiene los medios necesarios para cultivar su educación y se ven indirectamente forzados a no interesarse por la cultura y las ciencias; pero veo con tristeza que incluso en lugares en la ciudad de México donde el nivel de vida es comparado con el de Berlín, donde se tiene información de sobra sobre el tema que se requiera, donde basta caminar unas cuadras para comprar cualquier tipo de libros, donde la pluriculturalidad social es lo que remarca a esta ciudad, aquí en esta ciudad existen personas que no se interesan por conocer más y la primera opción que se les presenta la toman como real o verídica. Cabe mencionar que el querido amigo al que menciono en mi post es Arquitecto y músico lo cual, junto con su edad lo convierte en una especie de autoridad para mí en lo que al arte se refiere.

Entonces mi querido Miguel, la pregunta para tí sería &lt;strong&gt;¿Consideras más serio a Martín Aparicio y su cuarto camino que a los Maestros y Doctores (Con título) que están al frente de las investigaciones de la psicología humanista formal?&lt;/strong&gt;. Si la respuesta es sí me encantaría poder contar con pruebas de ello.

Aquí te dejo un link interesante

&lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Psicolog%C3%ADa_humanista&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://es.wikipedia.org/wiki/Psicolog%C3%ADa_humanista&lt;/a&gt;

Y de nuevo muchas gracias por tomarte la molestia de visitar, leer y comentar mi blog. Por cierto me he dado una vuelta por el tuyo, ya más adelante lo leeré con atención.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>In reply to <a href="/2010/09/02/aguas-con-las-sectas/comment-page-1/#comment-39015">Miguel Tadeo</a>.</p>
<p>Hola Miguel,</p>
<p>No tomo a mal que comentes en el post, de hecho siempre me halaga que alguien se de el tiempo de comentar y leer mi blog, muchas gracias por ello.</p>
<p>Tengo mis reservas en lo que toca a seguir esta discusión que considero ociosa, ya que no soy psicólogo y me hace mucha falta conocimiento de esa materia como para que, al igual que al Sr Aparicio, me autorice de ninguna manera a hablar profesionalmente del tema, sobre todo tratándose de una disciplina (por no llamarle ciencia) tan joven como lo es la psicología.</p>
<p>Aquí el punto a discutir no es si funciona o no, ya que para definir las premisas para discutir aquello primero necesitaríamos definir el <em>como</em>, osea el objetivo para el cual <em>funciona</em>. Y como encontrar un objetivo definido en la búsqueda del bienestar psicológico es algo bastante trillado creo que estaría yo contribuyendo a la ignorancia en lugar de eliminarla al discutir de algo que sólo un psicólogo con doctorado o un psiquiatra con especialidad en la matería podría.</p>
<p>Lo que sí es un hecho es que el Cuarto Camino está considerado y registrado como secta en varios paises, incluidos México.</p>
<p>Como dije al principio del post, este no es un blog que hable de ateismo y mi intensión no es que lo sea. El objetivo del post es expresar mi sorpresa cuado alguien se refiere al Cuarto Camino como:</p>
<blockquote><p>&#8220;Lo más serio que he visto&#8221;</p></blockquote>
<p> en lo que a la psicología se refiere.</p>
<p>Me gustaría que mi amigo, primero que nada fuera a terapia con un psicólogo, leyera algo de psicología formal, lea lo básico de filosofía (Platón, Aristóteles, Cicerón, Kant, Descartes, Nietszche, etc) y después nos de su punto de vista respecto al Cuarto Camino.</p>
<p>Lamentablemente mi amigo tiene 62 años, la semana pasada me confesó que en toda su vida sólo ha leido un libro de principio a fin y ese fué uno de los de el Sr Aparicio. En base a ese comentario le dí la razón, definitivamente es lo más serio que ha leido, porque no ha leido nada.</p>
<p>Debo de confesar que aún estoy algo shokeado por el hecho de tener que aceptar algo que me venía diciendo mi esposa hace algunos años: <em>En este pais la gente no lee</em>. Cuando me decía esto le daba la razón a medias, creía que se aplicaba a regiones alejadas, provincia, donde la gente no tiene los medios necesarios para cultivar su educación y se ven indirectamente forzados a no interesarse por la cultura y las ciencias; pero veo con tristeza que incluso en lugares en la ciudad de México donde el nivel de vida es comparado con el de Berlín, donde se tiene información de sobra sobre el tema que se requiera, donde basta caminar unas cuadras para comprar cualquier tipo de libros, donde la pluriculturalidad social es lo que remarca a esta ciudad, aquí en esta ciudad existen personas que no se interesan por conocer más y la primera opción que se les presenta la toman como real o verídica. Cabe mencionar que el querido amigo al que menciono en mi post es Arquitecto y músico lo cual, junto con su edad lo convierte en una especie de autoridad para mí en lo que al arte se refiere.</p>
<p>Entonces mi querido Miguel, la pregunta para tí sería <strong>¿Consideras más serio a Martín Aparicio y su cuarto camino que a los Maestros y Doctores (Con título) que están al frente de las investigaciones de la psicología humanista formal?</strong>. Si la respuesta es sí me encantaría poder contar con pruebas de ello.</p>
<p>Aquí te dejo un link interesante</p>
<p><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Psicolog%C3%ADa_humanista" rel="nofollow">http://es.wikipedia.org/wiki/Psicolog%C3%ADa_humanista</a></p>
<p>Y de nuevo muchas gracias por tomarte la molestia de visitar, leer y comentar mi blog. Por cierto me he dado una vuelta por el tuyo, ya más adelante lo leeré con atención.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		By: Miguel Tadeo		</title>
		<link>/2010/09/02/aguas-con-las-sectas/comment-page-1/#comment-39015</link>

		<dc:creator><![CDATA[Miguel Tadeo]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Sep 2010 06:19:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=197#comment-39015</guid>

					<description><![CDATA[Muy a pesar de mi ignorancia:

Quisiera contarte que yo asistí por curiosidad a bastantes de las conferencias de Martín Aparicio. Encontré cosas muy interesantes, como un medio para conocer un enfoque diferente de la vida, no como una búsqueda espiritual en sí. Digámos que por cultura general, ya que había leído &quot;Fragmentos de una Enseñanza Desconocida&quot; y no había entendido muchas cosas. En sí es muy entretenido el modo en que explica este señor estas ideas (ya se que no son de él, no inventó el hilo negro) 

Algo que aprendí a aplicar aquí fue esa estupidez que alguna vez dijo Jesus, de hacer lo que dicen y no lo que hacen los que van pregonando cualquier moral.

Yo sabía que Aparicio era periodista de OVNIS, pero muy a pesar de la calidad del &quot;maestro&quot; (no es que Aparicio se haga llamar así o algo por el estilo) hay que dar crédito a que hay algo de calidad en su enseñanza. (No me gusta revolver, una cosa es una cosa y otra... pues otra)

Por ejemplo, no se si ya lo has escuchado, pero por ejemplo tu mencionas que la autoestima está prostituida, y él también menciona algo similar. No deja de decir que la autoestima es una estupidez, y se avienta un programa de una hora hablando de los argumentos que tiene para decir por qué piensa eso, a veces de una manera muy divertida creo yo (&quot; &#039;Tu vales mucho&#039; ¡La manga! Vale un costal de estiércol, yo no valgo, yo soy&quot;).

Quisiera hacer notar es que entre sus alumnos abundan 2 tipos de personalidades. Hay mucho fanático que ha estado en otras &quot;corrientes&quot; y lo confunden todo al vivir en la ignorancia, y hay otros que son tan soberbios que encuentran en este conocimiento herramientas para convertirse en fanáticos. Aunque pensándolo bien debe haber un tercer tipo, que es en el que creo estar, habemos gente curiosa que simplemente tomamos el conocimiento por ampliar nuestro universo de conciencia, sin deseos de andar predicando (llamémosle para efectos prácticos cultura general), aunque déjame decirte que estuve a punto de caer en una combinación de los 2 primeros tipos, la tentación es grande.

Bien amigo. Pues espero que no me lo tomes a mal, se que tal vez pienses que soy un ignorante y lo acepto, no lo se todo. Simplemente quería compartir mi experiencia.

Me despido. Por ahí te invito a visitar mi podcast  y su respectivo Twitter, (tal vez algo malo pero la lucha le hago, jeje)

Saludos desde Ecatepec, Estado de México.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muy a pesar de mi ignorancia:</p>
<p>Quisiera contarte que yo asistí por curiosidad a bastantes de las conferencias de Martín Aparicio. Encontré cosas muy interesantes, como un medio para conocer un enfoque diferente de la vida, no como una búsqueda espiritual en sí. Digámos que por cultura general, ya que había leído &#8220;Fragmentos de una Enseñanza Desconocida&#8221; y no había entendido muchas cosas. En sí es muy entretenido el modo en que explica este señor estas ideas (ya se que no son de él, no inventó el hilo negro) </p>
<p>Algo que aprendí a aplicar aquí fue esa estupidez que alguna vez dijo Jesus, de hacer lo que dicen y no lo que hacen los que van pregonando cualquier moral.</p>
<p>Yo sabía que Aparicio era periodista de OVNIS, pero muy a pesar de la calidad del &#8220;maestro&#8221; (no es que Aparicio se haga llamar así o algo por el estilo) hay que dar crédito a que hay algo de calidad en su enseñanza. (No me gusta revolver, una cosa es una cosa y otra&#8230; pues otra)</p>
<p>Por ejemplo, no se si ya lo has escuchado, pero por ejemplo tu mencionas que la autoestima está prostituida, y él también menciona algo similar. No deja de decir que la autoestima es una estupidez, y se avienta un programa de una hora hablando de los argumentos que tiene para decir por qué piensa eso, a veces de una manera muy divertida creo yo (&#8221; &#8216;Tu vales mucho&#8217; ¡La manga! Vale un costal de estiércol, yo no valgo, yo soy&#8221;).</p>
<p>Quisiera hacer notar es que entre sus alumnos abundan 2 tipos de personalidades. Hay mucho fanático que ha estado en otras &#8220;corrientes&#8221; y lo confunden todo al vivir en la ignorancia, y hay otros que son tan soberbios que encuentran en este conocimiento herramientas para convertirse en fanáticos. Aunque pensándolo bien debe haber un tercer tipo, que es en el que creo estar, habemos gente curiosa que simplemente tomamos el conocimiento por ampliar nuestro universo de conciencia, sin deseos de andar predicando (llamémosle para efectos prácticos cultura general), aunque déjame decirte que estuve a punto de caer en una combinación de los 2 primeros tipos, la tentación es grande.</p>
<p>Bien amigo. Pues espero que no me lo tomes a mal, se que tal vez pienses que soy un ignorante y lo acepto, no lo se todo. Simplemente quería compartir mi experiencia.</p>
<p>Me despido. Por ahí te invito a visitar mi podcast  y su respectivo Twitter, (tal vez algo malo pero la lucha le hago, jeje)</p>
<p>Saludos desde Ecatepec, Estado de México.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
